%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[mixte]{Fonctionnalités mixtes}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.1}{Fichiers de configuration}
  \begin{itemize}
  \item Fichiers personnels : dans \code{/home/user}
    \begin{itemize}
    \item \file{.profile} ou \file{.bash\_profile} : shells de login
    \item \file{.bashrc} : autres shells
    \item \file{.bash\_logout} : nettoyage de session
    \end{itemize}
\medskip
  \item Fichiers globaux (système)
    \begin{itemize}
    \item \file{/etc/profile}
    \item \file{/etc/bash.bashrc}
    \end{itemize}
\pause
\bigskip
  \item Contenu : les principaux réglages de session
    \begin{itemize}
    \item Variables d'environnement : \cmd{export} \\
      p.ex. prompt : \cmd{\$PS1, \$PS2...}
    \item alias (ex. \cmd{ll}, \cmd{la}, \cmd{dir}...)
    \item fonctions
    \item réglages du shell : \cmd{shopt}, \cmd{set}
    \item inclusions : \cmd{source} ou \cmd{.}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.1}{Configuration du shell}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item Variables d'environnement
    \begin{itemize}
    \item aspect du prompt : \shell{\$PS1}, \shell{\$PS2} ...
    \item \shell{\$GLOBIGNORE} ...
    \end{itemize}
\bigskip
  \item \cmd{set -f/+f} ou \cmd{set -o/+o [option]}
    \begin{itemize}
    \item ex. \cmdl{set}{-f} ou \cmdl{set}{-o noglob} désactive le globbing
    \item ex. \cmdl{set}{-x} ou \cmdl{set}{-o xtrace} affiche chaque commande "développée" 
    \item + variable d'environnement \shell{\$SHELLOPTS}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item \cmd{shopt -s / -u} (set / unset)
    \begin{itemize}
    \item env. 40 options booléennes : \cmd{shopt -p}
    \item + 27 options ``à la set'' : \cmd{shopt -o -p}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.1}{Bash - les ``développements''}
\bigskip
  \titre{Sept types de développements successifs (\textit{expansions})}
  \begin{enumerate}
  \item développement des accolades \string{ \string} : factorisation
  \item développement du tilde \string~ ou \string~user
  \item développement des paramètres et variables
  \item substitution de commande : \code{\string`cmd\string`} ou \code{\$(cmd)}
  \item développement arithmétique
  \item découpage en mots
  \item développement des chemins (globbing)
  \end{enumerate}
\pause
\bigskip
  \titre{Rappel : les protections}
  \begin{itemize}
  \item guillemets simples : protège de toute interprétation
  \item guillemets doubles : protège de tout sauf développement de variable
  \item antislah : protège totalement un caractère
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{Diagnostic et enchaînements}
\titre{Valeurs de retour et booléens du shell}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{\$?} : valeur de retour du dernier processus terminé
  \item 0 = OK $\implies$ vrai !
  \item >0 = erreur $\implies$ faux !
  \end{itemize}
\bigskip
\pause

\titre{Enchaînement des commandes}
  \begin{itemize}
  \item ET : \shell{mkdir Toto \&\& cd Toto} 
  \item OU : \shell{mkdir Titi || echo "erreur d'écriture"}\\
    \fleche \shell{mkdir Tutu \&\& echo "OK"  || echo "impossible"}
\medskip
  \item enchaînement sans condition : \shell{cmd1 ; cmd2}
  \item en parallèle + arrière-plan : \shell{cmd1 \& cmd2} \hfill \alert{\&\& $\neq$ \&}
  \end{itemize}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{103.4}{Métaprogrammation}
  \begin{itemize}
  \item La commande \cmd{xargs}\\
    ex. \shell{find /etc/ -size +100k | xargs wc -l}
\bigskip
  \item La substitution de commande\\
    ex. \shell{wc -l \alert{\$(} find /etc -size +100k \alert{)} }\\
    ou \shell{wc -l \alert{`}find /etc -size +100k\alert{`}} \hfill (backquotes)\\
    \shell{echo "Vous êtes connecté sur \$(uname -n)."}
\bigskip
  \item Remarque : la substitution de commande est plus générique (mais plus gourmande).
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \lpiftitle{105.1}{Développement des paramètres et variables}
  \begin{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

